北韓試射洲際導彈 差10分鐘擊中法航客機

北韓上周五晚再成功試射射程可覆蓋整個美國本土的「火星14型」洲際導彈，美國一名官員指，導彈差點擊中一架法航客機。

北韓官方傳媒指，「火星14型」以高角度發射、飛行高度最高3,725公里，47分鐘12秒後落入998公里以外朝鮮半島以東、日本北海道對開的日本專屬經濟區海域。

美國廣播公司報道指，飛行數據顯示，導彈墜入日本海前不足10分鐘，法航293號航班在北海道以西飛過。該架波音777客機由日本東京飛往法國巴黎，載着323人。

法航給美國廣播公司的回應表示，北韓的導彈測試區並不干擾法航客機飛行路徑，該班航機亦沒有遇到任何問題。

美國國防部卻對導彈對民航機的潛在威脅表示關注，發言人戴維斯（Jeff Davis）指導彈的確飛過商務客機所使用的繁忙領空。

美國試射導彈前，通常會發新聞稿，但北韓試射導彈卻沒有預先發出警告。

放心啦, 金仔計得好準

10分鐘

差10年應該可以擊中國家主席

打中先再講啦

金仔嚇死了

金仔：So what? 侵侵最多咪Twitter射水炮

咁都打唔中
金仔吔屎啦

打得中
金仔會宣布：成功研發彈導防空導彈，成功擊落間諜客機

每日都差十分鐘畀車撞死

10分鐘都拎黎講
唔講仲以為10秒

打中左 金仔真係可以收皮

係打唔中

唔係叫新聞稿，叫NOTAM ，係專比機司睇

10米先講啦

我覺得金仔會第一時間否認係北韓射出來